★[扮返工？]"被退休"45歲IT男 淪為海洋公園義工感滿足

四十五歲時退休的鄭先生，由資訊科技行業，轉為參加海洋公園導賞員，自言現時工作帶來更大的滿足感。

鄭生與太太原本從事資訊科技行業，兩年前覺事業到了樽頸位，二人毅然退休，其中一個退休節目是擔任海洋公園導賞員。鄭太笑言，成功參與計畫後，夫婦之間有更多共同話題，分享導賞過程的疑難。擔任導賞員時，夫婦時要與高中生合作，一同講解資訊，鄭生發現高中生處事成熟，有別於平日在家與兒子的相處，「兒子今年也是高中生，我開始思考跟他相處時，我是否故意擺出父親的模樣？」

「黃金導賞員計畫」由海洋公園與信和集團合辦，招募退休人士成為義工導賞員，今年計畫有共四十三位退休義工參與。

我唔明海洋公園呢d本身都收人錢既機構，點解仲有人去做義工。

佢退休之前都係做緊義工架啦

「黃金導賞員計畫」由海洋公園與信和集團合辦，招募退休人士成為義工導賞員，

IT

試下開價$34.5/h，即刻趕你走

可能人哋45歲就賺夠退休

係義工都唔好益盛智文，條友仲賺唔夠咩

做爛市

海洋公園 = 盛智文

It搵大錢
45就夠錢退休

仲盛智文 ？

who now?

被退休呀

U

聞腳聞到懵左

依家咬緊老綜？

點解義工既

2個公婆做IT 有點危險,分分鐘2個都中年失業

1個做政府ACO安全好多,起碼最少一個中年唔怕失業,到中年升上CO都pt21,40K另加通脹
又有排公務員隊既公屋,2X日假,2X%強積金,

應該取消義工制度，所有工作都應該有合理回報

隨時吸引到貼錢打工呢

已經開始有on9仔將反廢老口臭連登仔
個責任推落5毛到
Logic好有問題
明明廢老既票多數投建制
咁我地5毛又點會盲反廢老呢
相反反開廢老好多都係獨派就真
明明係你地自己質素低
咩都推哂d責任落5毛身上
自己就無錯唔洗檢討
呢類盲反獨派唔肯正視自身問題既獨派
我其實好樂意見到
因為憑著呢個盲反臭口亂屌心態
就知道現實無咩人會支持佢地
要我5毛去搞你地？你地未免睇得自己太高